有冇美股期權教學

人比較蠢
有冇簡單易明嘅教學

萬分感激

睇好升就買CALL
睇好跌就買PUT

行使價係乜嘢黎
同埋想問下期權好唔好以即日買賣嫁
定要等到某一日

感謝大大

用邊間買美股期權好？

行使價即係你可以用呢個價錢去買入或賣出股票

call option=買權
put option=賣權

long call=買入買權，short call=賣出買權

例子：
行使價=$100， 期權金$1
a)股價$120
假設你long call，你可以用$100買入股價$120既股票，再用$120賣返出去
所以你會賺到：$120-$100-$1=$19

b) 股價$90
用返上面例子用1蚊long call
由於股價低過行使價，期權唔會行使，張期權就會變成垃圾，蝕$1

假設long put，即係你可以用$100賣出股價$90既股票
你會賺到：$100-90-1=$9

Long call 係咪唔一定要買入股票

唔想行駛就到期前放咗佢。

如果你戶口唔夠錢接現貨，證券行會幫你到期日收市前2-3個鐘強制平倉，個價多數好西。

玩long 都唔係為左行駛！

個股票app會問埋你買long定short?